《外交政策》：制裁難令習退縮

本報訊】港府修訂《逃犯條例》引來國際廣泛關注，美國外交雜誌《外交政策》（Foreign Policy）13日發表分析文章，直指引渡法案暴露香港自治的假象，反映北京對香港的干預，條例一旦通過，將對美國構成極大風險，並有機會違反《美國—香港政策法》。文章認為，中共不太可能改變方向，事態發展關鍵在於美國應否制裁香港，惟港人勢因而遭受經濟影響，北京亦會有所損失，中國國家主席習近平卻似乎不願在外部壓力下退縮。

以〈香港將迎來美中攤牌〉為標題的文章，由洛伊國際政策研究所研究員、《金融時報》前記者白傑明（Ben Bland）撰寫，他形容在已處於半威權下的香港，中國正推演其最後劇本，惟因壓迫過度，迫使美國及其他西方國家介入。

文章指出，自習近平上場後，大力打壓內地異見的同時，亦希望消除香港的異議聲音，由北京欽點的香港政府近年也採取多項前所未有的打壓措施，包括DQ民選立法會議員、取締民族黨、關押民主運動領袖、驅逐《金融時報》資深記者馬凱等，《逃犯條例》修訂引發大批港人上街反對，惟北京只希望加速與香港融合，料不太可能促使北京重新考慮改變主意。

質疑國際反對聲音太少
文章隨後提及美國國會諮詢機構「美中經濟與安全審查委員會（USCC）」早前發表報告，指一旦修訂條例，將對美國企業構成極大風險，特別是中方已表明會拘留外國人士如加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）等作政治人質，而修例更有機會違反《美國—香港政策法》中多項條款，令美國有理據重視審視《美國—香港政策法》。

白傑明指出，隨着幾位佔領運動領袖被判囚，美國駐港領事終開腔，警告香港自治繼續受侵蝕，將使香港長期在國際事務中處於的特殊地位受威脅。歐盟和英國近期也相繼批評北京；長期以來未有發聲的國際商會──香港區會亦正式表態指出修例威脅香港法治，惟他質疑這些不滿聲音聽來是「太少、太遲（too little, too late）」。

更大的問題是美國對港的制裁措施能否有效阻止北京，是對港人有助還是帶來阻礙；白傑明認為制裁令港人勢遭受經濟影響，但北京必會失去更多，因為香港是大型中國公司（國有和私營企業）及許多中國億萬富翁的首選對外投資閥門，而從貿易戰可見，習近平並不願意在面對外部壓力時退縮。

今次美國佬可以點做呢

我既心態就正如果個美國佬所講
要出招整香港好易.但係無理由大家一齊陪葬
無人想香港死
但另一方面.港共政權又愈黎愈仆街

港豬聲音仲少啦

俾個機會香港人一齊去開發北愛爾蘭/加拿大Maritime三省,好似當年日本開發北海道咁

屌你老母
你睇下依家班後生
同我地依家70.80年代去比
果班撚樣真係垃9圾

居然會有後生援條條例
個腦裝緊屎

睇到依家班後生真係失撚望
好似比支共同化左咁
d老爺仲知道識抗戰
因為香港真係無啦

到時有錢即走啦
無錢咪等陪葬
全部都係等美國會唔會放棄香港